\subsection*{Ethereum контракты}

Одно из требований к децентрализованному приложению - предоставлять ожидаемый
интерфейс взаимодейтсвия. Это нужно потому, что клиентская часть приложения
может быть реализована не обязательно в виде \texttt{Pyhton} скриптов. Она может
быть выполнена, как приложение для десктопа, web-приложение или мобильное приложение.

Разработка всех частей может вестись независимо друг от друга в один и тот же момент,
поэтому важно заранее описать интерфейсы взаимодействия и не менять их при дальнейшей
разработке. Иначе неизбежны задержки в разработке ПО, срыв сроков, дополнительные
расходы и поздний вывод продукта на рынок.

Ниже представлены задания, ответственные за реализацию отдельных методов
Ethereum контрактов. Каждое задание будет считаться принятым, если совпадают
все указанные в нем ожидания.

Для вызова методов перечисленных ниже контрактов будет использоваться ABI,
который может быть получен из описания интерфейсов контрактов, представленных ниже

\newepic{Management contract}

\textit{\textbf{Описание интерфейса контракта:}}
\begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{javascript}
pragma solidity ^0.4.19;

contract ManagementContractInterface {
    // Для оповещения регистрации нового производителя
    // - адрес аккаунта из-под которого проходила регистрация
    // - идентификатор производителя
    event Vendor(address, bytes4);
    
    // Для оповещения о создании новой батареи
    // - идентификатор производителя
    // - идентификатор батареи
    event NewBattery(bytes4, bytes20);

    // Конструктор контракта
    // - адрес контракта, ответственного за накопление криптовалюты,
    //   перечисляемой в качестве депозита за использование сервиса.
    // - сумму сбора за выпуск одной батареи
    function ManagementContractInterface(address, uint256) public {}

    // Устанавливает адрес для контракта, ответственного за
    // управление информацией о батареях.
    // Доступен только создателю management контракта
    // - адрес контракта, управляющего инфорацией о батареях
    function setBatteryManagementContract(address) public;

    // Регистрирует вендора, если при вызове метода перечисляется
    // достаточно средств.
    // - наименование производителя
    function registerVendor(bytes) public payable;

    // Возвращает размер текущий депозит вендора
    function vendorDeposit(address) public view returns(uint256);
    
    // Регистрирует новые батареи, если при вызове метода на балансе
    // данного производителя достаточно средств. Во время регистрации
    // батарей баланс уменьшается соответственно количеству батареи и
    // цене, установленной для данного производителя на текущий момент.
    // - идентификаторы батарей
    function registerBatteries(bytes20[]) public payable;
    
    // Возвращает наименование производителя по его идентификатору
    function vendorNames(bytes4) public view returns(bytes);
    
    // Возвращает идентификатор производителя по адресу производителя 
    function vendorId(address) public view returns(bytes4);
    
    // Возвращает адрес контракта, управляющего информацией о батареях,
    // установленного в данный момент.
    function batteryManagement() public view returns(address);

    // Устанавливает сумму сбора за выпуск одной батареи
    // - сумма сбора в wei
    function setFee(uint256) public;

    // Возвращает сумму сбора в wei, который будет списываться с депозита
    // за каждую выпущенную батарею. Если запрос идет от зарегистрированного
    // производителя батарей, то выдается та сумма сбора, которая была на момент
    // его регистрации.
    function batteryFee() public view returns(uint256);

    // Возвращает сумму сбора в wei, которую необходимо перечислить в качестве
    // депозита при регистрации производителя батарей. Сумма депозита
    // равна сумме за регистрацию 1000 батарей, что позволит защититься от
    // мошенников, поскольку требует серьезных вложений.
    function registrationDeposit() public view returns(uint256);

    // Возвращает адрес контракта, на котором происходит накопление
    // криптовалюты.
    function walletContract() public view returns(address);

    // Возвращает истину или ложь в зависимости от того, зарегистрирован сервис
    // центра с указанным адресом в системе или нет.
    function serviceCenters(address) public view returns(bool);

    // Регистрирует в системе адрес отправителя транзакции, как сервис центр.
    // Регистрация просиходит только если данный адрес уже не был зарегистрирован
    // в качестве сервис центра или электромобиля.
    function registerServiceCenter() public;

    // Возвращает истину или ложь в зависимости от того, зарегистрирован
    // электромобиль с указанным адресом в системе или нет.
    function cars(address) public view returns(bool);

    // Регистрирует в системе адрес отправителя транзакции, электромобиль.
    // Регистрация просиходит только если данный адрес уже не был зарегистрирован
    // в качестве сервис центра или электромобиля.
    function registerCar() public;
}
\end{minted}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{метод setBatteryManagementContract()}

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если отправитель транзакции
- аккаунт компании разработчика ПО.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова этого метода будет проверяется
вызовом \func{batteryManagement} значения должны совпадать.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{метод registerVendor()}

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если сумма транзакции отличная
от нуля, если производитель батарей с таким названием еще не зарегистрирован, если
с аккаунта отправителя транзакции не регистрировался еще не один производитель.}

\contractAcceptanceCriteria{Генерируется событие \texttt{Vendor} с указанием
адреса отправителя транзакции и идентификатора производителя}

\contractAcceptanceCriteria{Проверяется вызовом \func{vendorId} и
\func{vendorNames},
которые позволяют получить адрес производителя по его идентификатору и 
название производителя по его адресу. Наименование производителя
должно совпадать с тем, что было передано в метод \func{registerVendor}
при его вызове.}

\contractAcceptanceCriteria{Депозит отправителя транзакции в
\texttt{Management Contract} становится равным сумме транзакции.
Результат можно проверить \func{vendorDeposit}.}

\contractAcceptanceCriteria{Изменяется баланс счета \textit{Servide Provider
Wallet} на сумму, указанную в транзакции}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{метод registerBatteries()}

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если аккаунт отправитель уже
зарегистрирован, как предводитель батарей, если депозит данного производителя
достаточен для регистрации нужного количества батарей с учетом суммы транзакции.}

\contractAcceptanceCriteria{С депозита отправителя транзакции списывается сумма
равная количеству батарей умноженному на сумму сбора за регистрацию одной
батареи, которая была доступна на момент регистрации данного производителя.
Результат можно проверить \func{vendorDeposit}.}

\contractAcceptanceCriteria{Для каждой батареи из переданного списка генерирует
событие \texttt{NewBattery} с указанием идентификатора производителя и
идентификатора батареи}

\contractAcceptanceCriteria{Каждый идентификатор батареи может провериться
вызовом \func{ownerOf}, \func{vendorOf} в \texttt{Battery Management},
которые позволяют получить адрес
владельца батареи и адрес ее производителя. Оба значения должны совпадать
с адресом отправителя транзакции, вызвавшей \func{registerBatteries}}

\contractAcceptanceCriteria{Для каждой зарегистрированной батареи можно
сформировать вызовом скрипта, эмулирующего аппаратный ключ, такие данные,
что \func{verifyBattery} в \texttt{Battery Management} вернет 0.}

\contractAcceptanceCriteria{Если в транзакции вызывающей метод была указана
сумма транзакции, то баланс счета \textit{Servide ProviderWallet} изменяется
на эту сумму.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{метод setFee()}

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если отправитель транзакции
- аккаунт компании разработчика ПО.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова этого метода будет проверяется
вызовом \func{batteryFee} значения должны совпадать, при вызове из-под
аккаунта, который не зарегистрирован в качестве производителя батареи}.

\contractAcceptanceCriteria{При вызове из-под аккаунта, который 
зарегистрирован в качестве производителя батареи, то указывается сумма
сборов, которая была установлена на момент регистрации производителя}.

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{метод registerServiceCenter()}

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если отправитель транзакции не
еще не зарегистрирован ни как сервисный центр, ни как элекромобиль.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова этого метода будет проверяется
вызовом \func{serviceCenters} значения должны совпадать.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{метод registerCar()}

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если отправитель транзакции не
еще не зарегистрирован ни как сервисный центр, ни как элекромобиль.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова этого метода будет проверяется
вызовом \func{cars} значения должны совпадать.}

% -----------------------------------------------------------------------------
% -----------------------------------------------------------------------------
\newepic{Battery Management}

\textit{\textbf{Описание интерфейса контракта:}}
\begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{javascript}
pragma solidity ^0.4.19;

contract BatteryManagementInterface {
    // Для оповещения о передаче прав владения батареей новому владельцу
    // - адрес предыдущего владельца
    // - адрес нового владельца
    // - индентификатор батареи
    event Transfer(address indexed, address indexed, bytes20);
    
    // Для оповещения, что какому-то аккунту делегировано право менять владельца
    // батареи
    // - владелец батареи
    // - адрес далегата
    // - идентификатор батареи, которой может распоряжаться делегат
    event Approval(address indexed, address indexed, bytes20);
    
    // Для оповещения после создания контракта на замену батарей
    // - адрес контракта
    event NewDeal(address);

    // Конструктор контракта
    // - адрес контракта, управляющего списком вендоров.
    // - адрес контракта, управляющего токенами, в которых будет
    //   происходить расчет за замену батарей.
    function BatteryManagementInterface(address, address) public {}

    // Создает новую батарею
    // Владельцем батареи назначается его текущий создатель.
    // Создание нового батареи может быть доступно только 
    // management контракту
    // - адрес производителя батареи
    // - идентификатор батареи
    function createBattery(address, bytes20) public;
    
    // Меняет владельца батареи. Может быть вызвана только
    // текущим владельцем
    // - адрес нового владельца
    // - идентификатор батареи 
    function transfer(address, bytes20) public;
    
    // Меняет владельца для всех батарей перечисленных в списке. Может быть вызвана
    // только текущим владельцем
    // - адрес нового владельца
    // - список идентификаторов батарей 
    function transfer(address, bytes20[]) public;
    
    // Определяет по статусу батареи ее идентификатор, затем текущего владельца.
    // И меняет владельца батаереи. Может быть вызвана только текущим владельцем
    // - запакованные данные, хранящие статус батареи и нового получателя. Упаковка
    //   данных используется для уменьшения используемого газа за данные,
    //   передаваемые в транзакции в метод контракта. Метод упаковки:
    //   p = n*(2**124) + t*(2**192) + v*(2**160) + address
    // - r компонента подписи для данных батареи
    // - s компонента подписи для данных батареи
    function transfer(bytes32, bytes32, bytes32) public;
    
    // Делегирует право аккунту изменять владельца батареи, которой на текущий
    // момент владеет аккаунт-отправитель транзакции. Может выполняться, если
    // аккаунт-отправитель тразанкции действительно владеет данной батареей. Для
    // одной батареи может быть только один делегат. Для отзыва права необходимо
    // послать 0 в качестве адреса.
    // Генерирует событие Approval.
    // - адрес делегата
    // - идентификатор батареи
    function approve(address, bytes20) public;

    // Делегирует право аккунту изменять владельца батареи, которым на текущий
    // момент владеет аккаунт, адрес которого определяется в ходе проверки цифровой
    // подписи. Может выполняться, если аккаунт, восстанавливаемый из цифровой
    // подписи, действительно владеет данной батареей. Для одной батареи может
    // быть только один делегат. Для отзыва права необходимо
    // послать 0 в качестве адреса.
    // Цифровая подпись проверяется относительно адреса отправителя транзакции
    // (msg.sender), поскольку подразумевается, что тем самым владелец батареи
    // подтверждает, что делегирование права может быть выполнено с данного адреса.
    // Генерирует событие Approval.
    // - адрес делегата
    // - идентификатор батареи
    // - v, r, s компоненты цифровой подписи
    function delegatedApprove(address, bytes20, uint8, bytes32, bytes32) public;
    
    // Меняет владельца батареи. Может выполняться, только если отправителю
    // транзакций делегировано право изменения владельца для данной батареи.
    // Генерирует событие Transfer.
    // - адрес владельца батареи
    // - адрес получателя
    // - идентификатор батареи
    function transferFrom(address, address, bytes20) public;
    
    // Возвращает адрес текущего зарегистрированного владельца батареи
    // - индентификатор батареи
    function ownerOf(bytes20) view public returns(address);
    
    // Возвращает адрес производителя батареи
    // - идентификатор батареи
    function vendorOf(bytes20) view public returns(address);
    
    // Проверяет цифровую подпись для данных и возвращает результат 
    // проверки и адрес вендора.
    // Результат проверки: 0 - результат проверки цифровой подписи, показывает
    // что она сделана зарегистрированной батареей; 1 - транзакция
    // с таким статусом уже отправлялась в блокчейн, что указывает на возможную
    // прослушку траффика; 2 - нет соответствующей зарегистрированной батареи;
    // 999 - другая ошибка.
    // - число зарядов
    // - временная метка
    // - v, r, s компоненты цифровой подписи
    function verifyBattery(uint256 n, uint256 t, uint8 v, bytes32 r, bytes32 s) 
        public view returns(uint256, address);
    
    // Формирует новый контракт на выполнение операций по замене батарей.
    // В контракт передаются идентификаторы батарей, участвующие в сделке,
    // адрес аккаунта автомобиля, сумма на компенсацию амортизации батарей,
    // сумма за выполенние работ по замене.
    // Идентификаторы батарей становятся известны в ходе проверки цифровых
    // подписей для статусов батарей.
    // Сумма компенсации исчисляется в зависимости от количества заряда,
    // переданного в статусе батарей.
    // Контракт не должен создаваться, если для батареи с такими
    // идентфикаторами не зарегистрированы в контракте, если одна из батарей
    // уже участвует в каком-то другом контракте замены или участники контракта
    // не являются владельцами батарей.
    // - запакованные данные, хранящие статус сразу двух батарей. Упаковка
    //   данных используется для уменьшения используемого газа за данные,
    //   передаваемые в транзакции в метод контракта. Метод упаковки:
    //   p = n1*(2**160) + t1*(2**128) + v1*(2**96) + n2*(2**64) + t2*(2**32) + v2
    // - r компонента подписи для данных старой батареи
    // - s компонента подписи для данных старой батареи
    // - r компонента подписи для данных новой батареи
    // - s компонента подписи для данных новой батареи
    // - адрес аккаунта автомобиля
    // - количество расчетных токенов, определяющих выполнение работ по замене
    function initiateDeal(uint256, bytes32, bytes32, bytes32, bytes32, address, 
        uint256) public;
    
    // Возвращает количество зарядов для конкретной батареи, зарегистрированных
    // в данный момент
    // - идентификатор батареи
    function chargesNumber(bytes20) view public returns(uint256);
    
    // Извлекает из переданных данных цифровую подпись текущего владельца батареи, 
    // адрес нового владельца батареи, ее статус. Изменяет владельца, если 
    // нет нарущений прав владения для восстановленного из подпсис адреса.
    // - запакованные данные, хранящие статус батареи и нового получателя. Упаковка
    //   данных используется для уменьшения используемого газа за данные,
    //   передаваемые в транзакции в метод контракта. Метод упаковки (от старших
    //   байт к младшим):
    //    0..3   байт - число зарядов
    //    4..7   байт - временная метка
    //    8..75  байт - v, r, s компоненты цифровой подписи статуса батареи
    //   76..95  байт - адрес нового владельца
    //   96..163 байт - v, r, s компоненты цифровой подписи текущего владельца
    function approvedTransfer(bytes) public;

    // Проверяет переданный адрес, если он является контрактом сделки.
    // Возрващает 0 - контракт сделки существует и аккаунт, с которого
    // осуществляется запрос, является участником сделки; 1 - контракт сделки
    // существует, но аккаунт не является участников сделки; 2 - контракт
    // сделки не существует.
    function checkDealContract(address) view public returns(uint256);

    // Устанавливает верменной промежуток, после которого разрешено 
    // разблокирование расчетных токенов контрактом сделки. Данная операция
    // разрешена только аккаунту производителя ПО.
    // - размер временного промежутка в секундах.
    function setTimeoutThreshold(uint256) public;

    // Возвращает временной промежуток, запрета разблокирования расчетных
    // токенов, установленный на текущий момент.
    function timeoutThreshold() view public returns(uint256);

    // Возвращает адрес контракта, который управляет регистрацией производителей
    // батарей.
    function managementContract() view public returns(address);

    // Возвращает адрес контракта, который управляет токенами, использующимися
    // в качестве внутренней валюты при совершении сделок по замене батарей.
    function erc20() view public returns(address);
}
\end{minted}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{метод createBattery()}

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если вызывается из
\texttt{Management Contract} и если батареи с таким идентификатором
не существует еще.}

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если вызывается из
\texttt{Management Contract}.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова провериться
вызовом \func{ownerOf}, \func{vendorOf}, которые позволяют получить адрес
владельца батареи и адрес ее производителя. Оба значения должны совпадать
с адресом, указанным в вызовае \func{createBattery}}

\contractAcceptanceCriteria{Для зарегистрированной батареи можно
сформировать вызовом скрипта, эмулирующего аппаратный ключ, такие данные,
что \func{verifyBattery} вернет 0.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{метод transfer() с указанием одного идентификатора батареи}

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если отправитель транзакции
является владельцем батареи и если батарея с таким идентификатором
существует}

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если получатель права на
владение батареей зарегистрирован, как электромобиль или сервисная станция}

\contractAcceptanceCriteria{Генерируется событие \texttt{Transfer} с указанием
старого и нового владельцев и идентификатора батареи}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова провериться
вызовом \func{ownerOf}. Адрес возвращаемый методом должен совпадать 
с адресом указанным в \func{transfer} для того же идентификатора
батареи.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{метод delegatedApprove()}

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если адрес аккаунта,
восстанавливаемый из цифровой подписи, указанной в параметрах, действительно
владеет батарей с указанным идентификатором.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если адрес аккаунта,
который вызывает данный метод, входит в то сообщение, для которого 
создана цифровая подпись.} 

\contractAcceptanceCriteria{Генерируется событие \texttt{Approval} с указанием
владельца батареи, того кто может передавать права владения и
идентификатора батареи}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова проверяется
вызовом \func{transferFrom} - аккаунт вызывающий данный метод, должен
совпадать с аккаунтом, которому делегировалось право смены владельца.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{метод initiateDeal()}

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если отправитель транзакции, 
является сервисным центром, и если он является владельцем одной из
батарей, чей идентификатор восстанавливается из статуса} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если аккаунт, указанный
в качестве параметра, является аккаунтом электромобиля и владельцем
одной из батарей, чей идентификатор восстанавливается из статуса.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если статусы обеих
батарей еще не использовались при отправке транзакций в блокчейн:
для создания, отмены или подтверждения сделок, для разблокирования
расчетных токенов и т.п.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если батареи с такими
идентификаторами не участвуют ни в какой другой сделке.} 

\contractAcceptanceCriteria{Генерируется событие \texttt{NewDeal} с
указанием адреса контракта сделки.}

\contractAcceptanceCriteria{Генерируется событие \texttt{Approval} с
указанием адреса сервисного центра, адреса контракта сделки и
идентификатором батареи, которую сервисный центр предлагает к замене.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить, если
статусы, использовавшиеся в транзакции, отправить в
\func{verifyBattery} - она вернет 1.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить
вызовом \func{chargesNumber} с идентификатором каждой из батарей.
Должно вернуться тоже значение выполненных зарядов, что и в статусе,
который использовался для создания сделки.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить
вызовом \func{oldBattery} или \func{newBattery} у контракта,
расположенного по адресу, указанному в событии \texttt{NewDeal}.
Методы должны вернуть те же идентификаторы батарей, что получатся
при восстановлении из статусов, использовавшихся при создании сделки.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить
вызовом \func{oldBatteryInfo} или \func{newBatteryInfo} у контракта,
расположенного по адресу, указанному в событии \texttt{NewDeal}.
Методы должны вернуть верную информацию о производителях батарей,
участвующих в сделке.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить
вызовом \func{deprecationValue} и \func{serviceFee} у контракта,
расположенного по адресу, указанному в событии \texttt{NewDeal}.
Методы должны вернуть верную информацию о количестве токенов,
необходимых для сделки (сумма компенсации при замене батарей
должна соответствовать значению рассчитанному по Таблице 1.1.).}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить
вызовом \func{agreeToDeal} или \func{cancelDeal} у контракта,
расположенного по адресу, указанному в событии \texttt{NewDeal}.
Методы должны успешно выполняться (при соблюдении остальных
условий их успешного выполнения).}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить,
получив новые статусы с батарей, участвовашие в контракте, и послав
их в другой вызов \func{initiateDeal}, который завершится с
ошибкой из-за того, что батареи уже используются в другой сделке.}


% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{метод setTimeoutThreshold()}

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если отправитель транзакции
- аккаунт компании разработчика ПО.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова этого метода будет проверяется
вызовом \func{timeoutThreshold} значения должны совпадать.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова этого метода будет проверяется
вызовом \func{releaseTokensByCar} или \func{releaseTokensByServiceCenter}
у контрактов сделки, созданных после установки нового временного промежутка.
Разблокирование токенов должно происходить только после истечения
установленного промежутка времени.}

\newepic{Deal contract}

\textit{\textbf{Описание интерфейса контракта:}}
\begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{javascript}
pragma solidity ^0.4.19;

contract DealInterface {

    // Конструктор контракта
    // - идентификатор старой батареи
    // - идентификатор новой батареи
    // - адрес контракта расчетных токенов
    // - количество токенов, определяющих компенсацию амортизации батарей
    // - количество токенов, определяющих выполнение работ по замене
    // - временной промежуток, в ходе которого запрещено разблокирование
    //   расчетных токенов.
    function Deal(bytes20, bytes20, address, uint256, uint256, uint256) public {
    }

    // Возвращают идентификаторы батарей, вовлеченных в контракт.
    function oldBattery() view public returns(bytes20);
    function newBattery() view public returns(bytes20);

    // Возвращают информацию о батареях, вовлеченных в контракт.
    // Возвращаемые значения:
    // - количество зарядов
    // - идентификатор производителя
    // - наименование производителя
    function oldBatteryInfo() view public returns(uint256, bytes4, bytes);
    function newBatteryInfo() view public returns(uint256, bytes4, bytes);

    // Возвращает количество токенов, определяющих компенсацию амортизации
    // батарей
    function deprecationValue() view public returns(uint256);

    // Возвращает количество токенов, определяющих выполнение работ по
    // замене
    function serviceFee() view public returns(uint256);

    // Возвращает текущий статус контракта
    // 1 - Ожидание согласия со сделкой от автомобиля
    // 2 - Согласие со сделкой получено
    // 3 - Оплата работ выполнена
    function state() view public returns(uint256);

    // Проверяет, что переданный статус батареи получен от батареи, которая
    // зарегистрирована к замене (старая), что данный запрос идет от текущего
    // владельца батареи, который участвует в контракте в роли получателя новой
    // батареи. Если все условия выполняются, то токены идущие в оплату
    // контракта переводятся на счет контракта.
    // - запакованные данные, хранящие статус батареи. Упаковка
    //   данных используется для уменьшения используемого газа за данные,
    //   передаваемые в транзакции в метод контракта. Метод упаковки:
    //   p = n*(2**64) + t*(2**32) + v
    // - r компонента подписи для данных батареи
    // - s компонента подписи для данных батареи
    function agreeToDeal(uint256, bytes32, bytes32) public;

    // Проверяет, что переданный статус батареи получен от батареи, на которую
    // должна происходить замена. При этом:
    // 1) либо данный запрос идет от аккаунта, который участвует в контракте в роли
    //    получателя новой батареи
    // 2) либо запрос идет от аккаунта, который участвует в контракте в роли того,
    //    кто предоставляет сервис по замене и с момента запроса согласия с
    //    контрактом  прошло 24 часа
    // Если все условия выполняются, то токены идущие в оплату контракта
    // переводятся на счет сервисного центра, владельцы батарей изменяются.
    // - запакованные данные, хранящие статус батареи. Упаковка
    //   данных используется для уменьшения используемого газа за данные,
    //   передаваемые в транзакции в метод контракта. Метод упаковки:
    //   p = n*(2**64) + t*(2**32) + v
    // - r компонента подписи для данных батареи
    // - s компонента подписи для данных батареи
    function confirmDeal(uint256, bytes32, bytes32) public;

    // Перепосылает аргументы в контракт BatteryManagement для проверки цифровой
    // подписи. Возвращаемый результат проверки такой же, как и в оригинальной
    // функции: 0 - результат проверки цифровой подписи, показывает
    // что она сделана батареей, для которой существует токен; 1 - транзакция
    // с таким статусом уже отправлялась в блокчейн, что указывает на возможную
    // прослушку траффика; 2 - для  батареи нет соответствующего токена; 999 -
    // другая ошибка.
    // - число зарядов
    // - временная метка
    // - v, r, s компоненты цифровой подписи
    function verifyBattery(uint256 n, uint256 t, uint8 v, bytes32 r, bytes32 s) 
        public view returns(uint256, address);

    // Обрабатывает запрос на разблокирование расчетных токенов и возвращает
    // токены на счет электромобиля, владельцы батарей, участвующих в сделке,
    // не изменяются.
    // Выполняется только если отправитель запроса, зарегистрирован в качестве
    // получателя новой батареи, если проверка подписи из статуса батареи указывает
    // на то, что батарея не была заменена, и если время из статуса больше,
    // чем разрешенное время разблокировки токенов.
    // - запакованные данные, хранящие статус батареи. Упаковка
    //   данных используется для уменьшения используемого газа за данные,
    //   передаваемые в транзакции в метод контракта. Метод упаковки:
    //   p = n*(2**64) + t*(2**32) + v
    // - r компонента подписи для данных батареи
    // - s компонента подписи для данных батареи
    function releaseTokensByCar(uint256, bytes32, bytes32) public;

    // Обрабатывает запрос на разблокирование расчетных токенов и перечисляет
    // токены на счет сервисного центра, происходит смена владельцев батарей,
    // участвующих в сделке.
    // Выполняется только если отправитель запроса, зарегистрирован в качестве
    // изначального владельца новой батареи, если проверка подписи из статуса
    // батареи указывает на то, что батарея действительно была заменена, и
    // если время из статуса больше, чем разрешенное время разблокировки токенов.
    // - запакованные данные, хранящие статус батареи. Упаковка
    //   данных используется для уменьшения используемого газа за данные,
    //   передаваемые в транзакции в метод контракта. Метод упаковки:
    //   p = n*(2**64) + t*(2**32) + v
    // - r компонента подписи для данных батареи
    // - s компонента подписи для данных батареи
    function releaseTokensByServiceCenter(uint256, bytes32, bytes32) public;

    // Отменяет сделку, если она получатель новой батареи, не согласился с
    // контрактом. Выполняется только если отправитель запроса - сервисный
    // центр.
    function cancelDeal() public;
}
\end{minted}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{метод agreeToDeal()}

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только если отправитель транзакции, 
является электромобилем, и если он является владельцем батареи, чей
идентификатор восстанавливается из статуса, использованного в транзакции} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только если отправитель транзакции, 
является участником контракта.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только если отправитель транзакции 
имеет достаточное количество расчетных токенов на балансе.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только если идентификатор батареи
восстановленный из статуса, использующегося в транзакции, выставлен
в данном контракте.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только если временная метка,
включенная в статус, использованный в транзакции, больше
той, что была в статусе для соответствующей батареи во время создания
контракта.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если статус батареи
еще не использовался при отправке транзакций в блокчейн:
для создания, отмены или подтверждения сделок, для разблокирования
расчетных токенов и т.п.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если сделка не
отменена и не завершена.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если до этого
момента метод agreeToDeal() для этой сделки не исполнялся успешно.} 

\contractAcceptanceCriteria{Генерируется событие \texttt{Approval} с
указанием адреса сервисного центра, адреса контракта сделки и
идентификатором батареи, которую сервисный центр предлагает к замене.}

\contractAcceptanceCriteria{Генерируется событие \texttt{Transfer} с
указанием адресов электромобиля и контракта сделки, и тем же
количеством токенов, что получаются в ходе сложения значений,
которые выдаются \func{deprecationValue} и \func{serviceFee},
вызванные у данного контракта.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить, если
вызов \func{state} вернет 2.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить, если
статус батареи, использовавшийся в транзакции, отправить
в \func{verifyBattery} - она вернет 1.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить
вызовом \func{balanceOf} для адреса контракта сделки в
\texttt{Currency Token} контракте до
и после транзакции с \func{agreeToDeal}. Разница между 
значениями равна сумме сделки.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{метод confirmDeal()}

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только если отправитель транзакции, 
является электромобилем и он является участников контракта.}

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только если идентификатор
батареи, восстановленный из статуса, использующегося в транзакции,
указывает на то, что владельцем этой батареи является сервисный центр - 
участник данного контракта.}

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только если идентификатор батареи
восстановленный из статуса, использующегося в транзакции, выставлен
в данном контракте.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только если временная метка,
включенная в статус, использованный в транзакции, больше
той, что была в статусе для соответствующей батареи во время создания
контракта.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если статус батареи
еще не использовался при отправке транзакций в блокчейн:
для создания, отмены или подтверждения сделок, для разблокирования
расчетных токенов и т.п.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если сделка не
отменена и не завершена.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если до этого
момента метод agreeToDeal() для этой сделки выполнялся успешно.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если до этого
момента метод confirmDeal() для этой сделки не исполнялся успешно.} 

\contractAcceptanceCriteria{Генерируется три события \texttt{Transfer}
\begin{itemize}
    \item два - с указанием адресов сервисного центра, электромобиля
    и идентификаторами батарей;
    \item одно - с указанием контракта сделки, контракта сервисного
    центра, и суммы расчетных токенов, установленных в контракте на
    начало сделки.
\end{itemize}}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить, если
статус батареи, использовавшийся в транзакции, отправить
в \func{verifyBattery} - она вернет 1.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить
вызовом \func{balanceOf} для адреса сервисного центра сделки в
\texttt{Currency Token} контракте до
и после транзакции с \func{agreeToDeal}. Разница между 
значениями равна сумме сделки.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить
вызовом \func{ownerOf} для идентификаторов батарей в \texttt{Battery
Management} контракта до и после транзакции, вызывающей
\func{agreeToDeal}. Должен произойти обмен владельцев.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить
вызовом \texttt{eth.getCode()} с адресом контракта сделки 
через JSON-RPC. Возвращаемое значение должно быть пустым.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить,
получив новые статусы с батарей, участвовавших в контракте, и
послав их в другой вызов
\func{initiateDeal}, который должен создать новую сделку
(при соблюдении остальных условий их успешного выполнения).}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{метод releaseTokensByCar()}

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только если отправитель транзакции, 
является электромобилем, и если он является владельцем батареи, чей
идентификатор восстанавливается из статуса, использованного в транзакции} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только если отправитель транзакции, 
является участником контракта.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только если идентификатор батареи
восстановленный из статуса, использующегося в транзакции, выставлен
в данном контракте.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только если временная метка,
включенная в статус, использованный в транзакции, больше
той, что была в статусе для соответствующей батареи во время создания
контракта, и больше, чем временной промежуток в ходе которого запрещено
разблокирование батарей.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если статус батареи
еще не использовался при отправке транзакций в блокчейн:
для создания, отмены или подтверждения сделок, для разблокирования
расчетных токенов и т.п.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если сделка не
отменена и не завершена.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если до этого
момента метод agreeToDeal() для этой сделки исполнялся успешно.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если до этого
момента методы \func{confirmDeal} и \texttt{cancelDeal} для этой
сделки не исполнялся успешно.} 

\contractAcceptanceCriteria{Генерируется событие \texttt{Transfer} с
указанием адресов контракта сделки и электромобиля, и тем же
количеством токенов, что получаются в ходе сложения значений,
которые выдаются \func{deprecationValue} и \func{serviceFee},
вызванные у данного контракта.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить, если
статус батареи, использовавшийся в транзакции, отправить
в \func{verifyBattery} - она вернет 1.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить
вызовом \func{balanceOf} для адреса электромобиля в
\texttt{Currency Token} контракте до
и после транзакции с \func{releaseTokensByCar}. Разница между 
значениями равна сумме сделки.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить
вызовом \texttt{eth.getCode()} с адресом контракта сделки 
через JSON-RPC. Возвращаемое значение должно быть пустым.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить,
получив новые статусы с батарей, участвовавших в контракте, и
послав их в другой вызов
\func{initiateDeal}, который должен создать новую сделку
(при соблюдении остальных условий их успешного выполнения).}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{метод releaseTokensByServiceCenter()}

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только если отправитель транзакции, 
является сервисным центром и он является участников контракта.}

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только если идентификатор
батареи, восстановленный из статуса, использующегося в транзакции,
указывает на то, что владельцем этой батареи является электромобиль - 
участник данного контракта.}

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только если идентификатор батареи
восстановленный из статуса, использующегося в транзакции, выставлен
в данном контракте.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только если временная метка,
включенная в статус, использованный в транзакции, больше
той, что была в статусе для соответствующей батареи во время создания
контракта, и больше, чем временной промежуток в ходе которого запрещено
разблокирование батарей.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если статус батареи
еще не использовался при отправке транзакций в блокчейн:
для создания, отмены или подтверждения сделок, для разблокирования
расчетных токенов и т.п.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если сделка не
отменена и не завершена.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если до этого
момента метод agreeToDeal() для этой сделки выполнялся успешно.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если до этого
момента метод confirmDeal() для этой сделки не исполнялся успешно.} 

\contractAcceptanceCriteria{Генерируется три события \texttt{Transfer}
\begin{itemize}
    \item два - с указанием адресов сервисного центра, электромобиля
    и идентификаторами батарей;
    \item одно - с указанием контракта сделки, контракта сервисного
    центра, и суммы расчетных токенов, установленных в контракте на
    начало сделки.
\end{itemize}}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить, если
статус батареи, использовавшийся в транзакции, отправить
в \func{verifyBattery} - она вернет 1.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить
вызовом \func{balanceOf} для адреса сервисного центра сделки в
\texttt{Currency Token} контракте до
и после транзакции с \func{releaseTokensByServiceCenter}. Разница между 
значениями равна сумме сделки.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить
вызовом \func{ownerOf} для идентификаторов батарей в \texttt{Battery
Management} контракта до и после транзакции, вызывающей
\func{releaseTokensByServiceCenter}. Должен произойти обмен владельцев.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить
вызовом \texttt{eth.getCode()} с адресом контракта сделки 
через JSON-RPC. Возвращаемое значение должно быть пустым.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить,
получив новые статусы с батарей, участвовавших в контракте, и
послав их в другой вызов
\func{initiateDeal}, который должен создать новую сделку
(при соблюдении остальных условий их успешного выполнения).}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{метод cancelDeal()}

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только если отправитель транзакции, 
является сервисным центром и он является участников контракта.}

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если сделка не
отменена и не завершена.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если до этого
момента метод agreeToDeal() для этой сделки выполнялся успешно.} 

\contractAcceptanceCriteria{Выполняется только, если до этого
момента метод confirmDeal() для этой сделки не исполнялся успешно.} 

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить
вызовом \texttt{eth.getCode()} с адресом контракта сделки 
через JSON-RPC. Возвращаемое значение должно быть пустым.}

\contractAcceptanceCriteria{Успешность вызова можно проверить,
получив новые статусы с батарей, участвовавших в контракте, и
послав их в другой вызов
\func{initiateDeal}, который должен создать новую сделку
(при соблюдении остальных условий их успешного выполнения).}
